carl zeiss ur września w weimarze zm grudnia w jenie niemiecki optyk i przedsiębiorca najbardziej znany z przedsiębiorstwa noszącego jego imię carl zeiss zaczynał od niewielkiego warsztatu produkującego mikroskopy dla uniwersytetu w jenie zakład rozwinął się w przedsiębiorstwo będące jednym z liderów na rynku optycznym po nawiązaniu przez carla zeissa współpracy z ernstem abbe